[
  {
    "question": "Quel oiseau est connu pour sa capacité à imiter la voix humaine ?",
    "answer": "Le perroquet"
  },
  {
    "question": "Quel est le seul mammifère capable de voler ?",
    "answer": "La chauve-souris"
  },
  {
    "question": "Quel animal marin est connu pour avoir trois coeurs ?",
    "answer": "La pieuvre"
  },
  {
    "question": "Quel est l'animal national de l'Australie ?",
    "answer": "Le kangourou"
  },
  {
    "question": "Quel animal pond des œufs mais allaite aussi ses petits ?",
    "answer": "L’ornithorynque"
  },
  {
    "question": "Quel est le plus grand invertébré connu à ce jour ?",
    "answer": "Le calmar colossal"
  },
  {
    "question": "Quel est le plus grand mammifère terrestre vivant ?",
    "answer": "L’éléphant d’Afrique"
  },
  {
    "question": "Combien de pattes possède un crabe ?",
    "answer": "10"
  },
  {
    "question": "Quel est le nom du petit des gorilles ?",
    "answer": "Le gorillon"
  },
  {
    "question": "Quel oiseau pond les plus gros œufs du règne animal ?",
    "answer": "L’autruche"
  },
  {
    "question": "Quel oiseau de nuit chasse grâce à son ouïe très développée ?",
    "answer": "La chouette"
  },
  {
    "question": "Quel animal détient le record de longévité parmi les vertébrés ?",
    "answer": "Le requin du Groenland"
  },
  {
    "question": "Quel animal vit dans l’eau douce et construit des barrages ?",
    "answer": "Le castor"
  },
  {
    "question": "Quel insecte construit des dômes de terre avec de la salive et du sable ?",
    "answer": "Le termite"
  },
  {
    "question": "Quel animal peut survivre dans le vide spatial ?",
    "answer": "Le tardigrade"
  }
]